「讓五星紅旗在教堂飄揚」 中共逼天主教徒讀習思想

2019年01月21日

「讓五星紅旗在教堂飄揚」
中共逼天主教徒讀習思想

五星紅旗在北京王府井天主堂前飄揚。

中共對內地宗教的控制堪稱無與倫比！中央統戰部副部長王作安近日公開要求官方背景中國天主教愛國會及中國天主教主教團（合稱「一會一團」），須帶領信徒「學習習近平新時代中國特色社會主義思想」，要「讓五星紅旗高高飄揚在教堂院內」。有地下天主教神父表示，當局正逼他們「回到地上」加入愛國會。而世界維人大會亦指，新疆各地清真寺早已被強迫赤化。

相關新聞：黨管宗教不服即強拆 少林建寺千年首升旗

中國天主教官網報道指，2019年新春佳節來臨之際，王作安率中央統戰部官員蒞臨一會一團走訪慰問，主教團主席馬英林等向官員們「匯報」了一會一團去年取得的成績，及來年的工作計劃。王希望一會一團「保持高度責任感、使命感，帶領天主教廣大信教群眾，繼續貫徹學習習近平新時代中國特色社會主義思想，在獨立自主自辦教會、民主辦教的道路開拓進取。」

重大節日要舉行升旗禮

王作安還要求一會一團「不斷探索實踐中國化發展方向」，「把國旗進教堂這項工作落到實處，在重大節日要舉行升旗儀式，讓五星紅旗高高飄揚在教堂院內」。馬英林則表態稱「決心不負黨和政府的重託」，將「繼續在中國化發展道路上做出更大更好的成績，為建國70周年交一份滿意的答卷」。去年9月中國與梵蒂岡就主教任命達成協議，馬的「非法主教」身份也獲教廷赦免確認。

有在南方的地下教會神父向《蘋果》指，目前暫未見到他身處之地有愛國天主教會掛五星旗，但透露有不少官方人員多次找他，逼迫他必須返回「地上」加入愛國會，他估計過年後情況會更壞，但強調絕不會返回地上，原因是「愛國教會不是天主教」。也有北方的地下教友趙先生向記者表示，掛五星旗只是小開端，透露中國社科院有一群專門研究天主教的學者，正一步步改變天主教真諦，變相消滅天主教教會。

王作安等中共官員與中國天主教愛國會諸高層會談。中國天主教愛國會官網

在中共打壓下，雲南藏區的天主教徒的信仰自由越加狹窄。路透社

將逼地下教會返回地上

趙先生認為，中共未來還會更改教規教義，對記者質疑梵蒂岡或不會坐視不理，他反問「使得天主教變成中國的一個愛國組織，梵蒂岡沒錯嗎？」他認為「梵蒂岡已被中國政府部份掌握了」！趙又指，地下教會沒有與梵蒂岡聯姻，但政府不會放過，未來愛國會或梵蒂岡會要求他們返回「地上」，神父傳經佈道的日子會更難過，「地上是讀習近平思想，根本不是天主教教義」。

世界維人代表大會發言人迪里夏亦指，不但天主教要掛五星旗，新疆所有清真寺都要掛，早已如此。在當局高壓政策下信徒沒辦法惟有接受。他直言現在新疆的清真寺已不是一個正常宗教場所，而演變成「宣傳和感恩中國政府、體現中國在當地管治的政治場所」，有些清真寺還有中共黨旗，「那是強制政治脅迫，如果拒絕，會被強制送進集中營」。

《蘋果》記者/中央社

下一則
下一則
黨管宗教不服即強拆 少林建寺千年首升旗

聽講香港D教徒好鍾意投建制架
話聖經教佢地服從權柄喎

遲D刁主會被釘十字架上畀蟻民崇拜

感謝歐美國家扶助了隻惡魔